{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_031353",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0056649",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "청자 상감 운학 국화문 표주박모양 주전자  승반\n\n(靑磁 象嵌 雲鶴 菊花文 瓢形 注子  承盤)"
    },
    "text": "靑磁 象嵌 雲鶴 菊花文 瓢形 注子  承盤\\n\n高麗時代の青磁注子僧盤です。\n1990年に宝物に指定されました。 注子の高さ33センチ、立身1.9センチ、下径8.4センチ。昇盤の高さ5センチ、立身19.3センチ、下径11.1センチ。ソウル特別市瑞草区のイ·ホン所長。\n注子は典型的なひょうたんの形に注口と取っ手がついており、昇盤は口を花形に削った平鉢のような形です。 ユダヤの質と文様の親和性から見て、最初から1セットで製作されたものと考えられます。\n栓は蓮花を象形したものとみられ、細い凹状の線で葉脈を彫っています。 栓の挿入部は円棒形で、蓮の栓の上には取っ手とつながる輪が欠損して跡だけが残っています。 ひょうたんの上部から下部につながる取っ手は、まるで四角形の棒を曲げて付けたようで、その上部に栓の輪とつながるつる状の輪が付いています。\n走球はひょうたん下部の中央にくっついて弾力のある曲線で力強く伸びており、断面は菱形に近いです。 高台は低く、広く、精巧に削られています。 昇盤の口角は火型に削られ、高台は高く広く広がっています。\n注子の前面には簡略化された菊花枝文が適当な間隔を置いて秩序正しく印花象嵌されています。 そしてひょうたんの下部中央の両面には白象嵌で2列の大きな円巻が施文され、その中には雲を土台に向かい合う2羽の鶴が白黒象嵌されました。 底には蓮判文が刻まれています。\n僧盤は八花形で、口の下には百象嵌で唐草文台があり、側面の各区画に菊花紋が1対ずつ配置されています。 底には二重連判文台が白黒象嵌されています。\n釉薬は薄くて微細な気泡があり、淡青色を帯びる透明油です。 注子の高台には、大まかに釉薬を拭き取り、珪石のかけらを支えて焼き上げた跡があり、僧盤は高台の内側まで釉薬が施釉されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この青磁注子僧盤は何時代のものですか？",
            "answer": "高麗時代の青磁注子僧盤です。"
        },
        {
            "question": "この注子の特徴は何ですか？",
            "answer": "注子は典型的なひょうたんの形に注口と取っ手がついており、昇盤は口を花形に削った平鉢のような形です。"
        },
        {
            "question": "この注子と昇盤は一緒に使われるものですか？",
            "answer": "ユダヤの質と文様の親和性から見て、最初から1セットで製作されたものと考えられます。"
        },
        {
            "question": "注子の栓には何の形が彫られていますか？",
            "answer": "栓は蓮花を象形したものとみられ、細い凹状の線で葉脈を彫っています。"
        },
        {
            "question": "注子の取っ手はどのような形状ですか？",
            "answer": "取っ手はまるで四角形の棒を曲げて付けたようで、その上部に栓の輪とつながるつる状の輪が付いています。"
        },
        {
            "question": "注子の走球の形状はどのようですか？",
            "answer": "走球はひょうたん下部の中央にくっついて弾力のある曲線で力強く伸びており、断面は菱形に近いです。"
        },
        {
            "question": "昇盤の特徴は何ですか？",
            "answer": "昇盤の口角は火型に削られ、高台は高く広く広がっています。"
        },
        {
            "question": "注子の表面にはどのような文様がありますか？",
            "answer": "注子の前面には簡略化された菊花枝文が適当な間隔を置いて秩序正しく印花象嵌されています。"
        },
        {
            "question": "注子の下部にはどのような文様が施されていますか？",
            "answer": "注子の下部中央の両面には白象嵌で2列の大きな円巻が施文され、その中には雲を土台に向かい合う2羽の鶴が白黒象嵌されました。"
        },
        {
            "question": "僧盤の形状はどのようですか？",
            "answer": "僧盤は八花形で、口の下には百象嵌で唐草文台があり、側面の各区画に菊花紋が1対ずつ配置されています。"
        },
        {
            "question": "この青磁注子僧盤の釉薬はどのような色味ですか？",
            "answer": "釉薬は薄くて微細な気泡があり、淡青色を帯びる透明油です。"
        },
        {
            "question": "この注子と昇盤の焼き上げ方には違いがありますか？",
            "answer": "注子の高台には、大まかに釉薬を拭き取り、珪石のかけらを支えて焼き上げた跡があり、僧盤は高台の内側まで釉薬が施釉されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 558,
        "QA": 533
    }
}